\textcolor{colorPrim}{\large Une construction tout en précision}\medskip



\begin{multicols}{2}
  La figure ci-contre représente la constellation de la Petite Ourse dans le ciel
(le point $P$ représente l'étoile polaire).\medskip

Représenter cette figure en vraie grandeur.

\textit{L'unité de longueur est le centimètre.}\medskip

\faHandPointRight[regular]\enskip \textbf{Conseils}~: Commencer par placer le point $D$ 
puis le segment $[DE]$ à l'horizontale.

Placer ensuite les points $C$, $B$ et $A$, puis $F$ et $P$.

\vspace*{\fill}
\columnbreak
\begin{tikzpicture}[scale=0.5,rotate=-80,every label/.style={font=\scriptsize}]
  \coordinate[label=below:$D$] (D) at (0, 0);
  \coordinate[label=above right:$C$] (C) at (-3, 0);
  \path (D) -- (C) -- ([turn]180-83:5.1) coordinate[label=above left:$B$] (B)
  -- ([turn]180-81:3.3) coordinate[label=below left:$A$] (A);
  \draw[thick] (A) -- (B) node[midway,font=\scriptsize,left] {$3,3$}
  -- (C) node[midway,font=\scriptsize,above] {$5,1$} 
  -- (D) node[midway,font=\scriptsize,right] {$3$} -- cycle;
  \path (C) -- (D) -- ([turn]180-100:4.8) coordinate[label=above right:$E$] (E) node[midway,font=\scriptsize,above] {$4,8$}
  -- ([turn]145-180:3.9) coordinate[label=above right:$F$] (F) node[midway,font=\scriptsize,above right] {$3,9$}
  -- ([turn]170-180:4.2) coordinate[label=below right:$P$] (P) node[midway,font=\scriptsize,above right] {$4,2$};
  \draw[thick] (D) -- (E) -- (F) -- (P);
  \pic ["$\ang{81}$", draw, angle eccentricity=1.5,angle radius=5mm,font=\scriptsize] {angle = A--B--C};
  \pic ["$\ang{83}$", draw, angle eccentricity=1.5,angle radius=4mm,font=\scriptsize] {angle = B--C--D};
  \pic ["$\ang{100}$", draw, angle eccentricity=2,angle radius=3mm,font=\scriptsize] {angle = E--D--C};
  \pic ["$\ang{143}$", draw, angle eccentricity=2,angle radius=3mm,font=\scriptsize] {angle = D--E--F};
  \pic ["$\ang{170}$", draw, angle eccentricity=2,angle radius=3mm,font=\scriptsize] {angle = E--F--P};
\end{tikzpicture}
\end{multicols}